點解科大hkust係三大

CU 作為3大應該無庸置疑

但UST你又點睇

#74 雜莓奶昔啲科開得咁少 唔係一間大學poly city更有潛質做三大

開放討論

多3年歷史就係三大

疊馬囉

年資多d就排高d
好似公務員升職制度

香港第三間大學

唔明點科大水泡科啲人成人話chur
跟本你地就係攞住個入唔到hku cu 嘅分入ust
笑撚死

有錢推排名囉奶共囉

engine同science本來就係好深既學問
不過ust讀sci同engine通常都唔夠能力
為咗3大個名+拿個degree嘅心態當水泡科讀

用個傻閪腦都知
咁都唔明

其他大學間間都係升格而嚟，HKU 沿革可以 trace 到去西醫書院，CU 更加唔使講係由NA CC 同 UC 合併而成，City 同 Poly 都係專上學院升格

係 90 年代啲傻撚政策造就出呢間憑空出世嘅所謂大學

第三間一成立就係大學,唔係靠升格

當然有exception 但可能唔夠20%

正解

歷史耐又未必係好嘅 始終有衰落嘅時候
例如好多中學以前係band 1名校 依家衰落到band 2/ band 3
e.g. 聖類斯 過百年歷史 以前傳統名校 依家已經band 2

入唔到二大咪三大

因為ust有d科仲勁過hku

尋人: 阿蔚

Gbus同qfin 明明叫uni of sci and tech
但最出名係business

牙蔚

大學都可以defer 唔怕

科大係空降做大學 但啲科目咁少 都唔知憑咩俾大學名銜

香港夠掛住創科個名繼續玩舊經濟

咩叫三大？係咪講緊劍橋牛津？

睇住班得十幾廿分為三大個各嘅人入去ust讀無興趣嘅sci/eng
跟住讀到quit u/喊苦喊忽
真係扺撚你地死
點解當初唔承認自己唔夠分
好地地去polycity咪算囉on9仔

駁唔到

睇收分都知喇。

poly bu city 明顯收分低3大好多。

LSE都係少科，咪又係G5
多科有閪用咩？夠勁咪得lol

ust 有4個school
sci/engine/global China studies/business

成間U基本上靠business school carry住
Business 同另外3個school 真係兩個世界

是旦啦 樓主係咪中學雞/fm

咁在意呢啲野

同埋排名都係啦 有能力上世界50強就得呢3間

不過ust衰太少科、唔多元 其實以大學黎講唔應該咁

班科大狗仲夠膽死講ust>>>>>cu
人哋一個med fac都屌打你啦
係咪讀書讀到傻撚咗

冇啊 無聊見有人討論cu 點解係三大
所以想討論埋ust

科大狗讀

sci 我唔知啦 ust d engine 應該唔差架喔

睇QS
靠master班人寫論文刷排名關你ug撚事咩

ust business直頭係一大啦

Cu engine仲低分過ust engine喎

Asia_mit弟弟
你係咪唔知ust qfin gbus起薪幾多？
多到人地讀6年都唔知為乜

新3大

開大
公大
公開大

佢地比較緊nds

可能講緊南韓嘅SKY

靠business school carry....

真
最憎班科大狗用qs狗眼看人低
認真你哋連poly city都無資格睇唔起

可能係加拿大三大

其實我講緊水泡科啲人
完

而家poly同 city都係咁quote排名

除左公認三大 恆樹鯨 之外邊間敢完全唔quote排名？

傳統英國殖民地都係得一間，新加坡都係咁玩，一間新加坡大學(原馬來亞大學新加坡分校)，一間用中文嘅南洋大學(當地華人自己起)，官方再開多polytechnic,結果李光耀1980年用英文接軌世界好重要(同怕共產黨)，新加坡大學食咗南洋大學做依家嘅國立新加坡大學，而南洋大學原址開過另一間南洋理工。

傻仔先入科大，chur撚到

申利：傻仔

其實ust 每個school top嘅都唔錯

Engine 都有cs/ddp
Science 有IRE
仲有IPO入面嘅 rmbi bibu

52k同44k

medic fg 71k

係事實喎
Ust engine收分高高cu engine

佢哋講overall嘛
得engine收高少少有咩用

傻閪

一兩分啫
而且ust engine佔成個ust嘅1/3人數 cu engine佔成間cu唔知有冇1/10人數

科大 = 高級職業訓練學院

聖類斯有咁差咩？
衰極都band1尾啊

佢比較緊水泡科喎
水泡科嚟講真係cu仲低分喎
柒咗就搬籠門？

真 唔通比shitty呢啲垃圾做三大咩

我想問:咁city poly 既水泡科又好過ust?
唔明你比較緊咩。

純粹想講唔係高分入讀ust果班人其實差過poly city?

所有大學既收分門檻mean median ratio係完全公開, salary report都係, 依啲野都係客觀數據。

以偏概全, "其實我講緊水泡科啲人"究竟有咩可比性?意義係咩?

Fyi cu science>ust sci 收分

但係你讀IVE
OU都勁過你啦

結論：樓主唔係三大仔

條友弱智
佢話ust水泡科好低分
話佢知同一科水泡科 cu engine收得低過ust engine
佢就話比較overall

冇 中學雞p牌仔就係咁
以為校名對人生好重要

已經落車做中中
太多學校後來居上

Cu engine低分過ust engine喎

浸中

Ching有無上google望下架
Ust 4個school都可以打錯你憑咩可以話ust唔配三大個名
Ust 4個school
Sci/ Engine/ Business/ humanities
個有個ipo添架
再者 ust做嘅research係比另外個五間大學都做得多 pg都相對上比較好
Ust science收分係比hku同cu低少少 但係唔代表ust就係差過hku同cu
同埋佢地每一間u唔同science科目嘅排名都有唔同
有啲u嘅Chem出名啲 有啲math出名啲
以maths為例 cu math > ust math >> hku math >> city math

ust堆nds好撚勁
利申ust水泡科grad

睇ranking
研究型大學

cgpa幾多

其實全香港嘅nds都勁㗎啦

最唔鐘意ust班人覺得佢地就好chur
其他U就唔chur

巴打識野
公大乃亞洲第一學府

呢間閪野做左中中啦
係咪因為d學生唔識英文

即係咁講 poly收分都低過三大(少唔少見仁見智啦)
而佢nurs收分甚至高過hku hopitality重要全球第七
咁你會唔會話佢係三大
ust除左research做得好刷ranking之外真係唔知點解係三大
個個讀到成隻狗咁求pass唔知做乜9
傻仔（非神科)先入
貪hall78910夠新咩

點解科大唔係3大先

講收分
ust>>>poly

講fresh grad salart
ust>=poly

講排名
ust>city

大家唔好再笑鯨大仔

更正 係humanities and social sciences

爭咩吖 兩樣溝埋黎做 hkcust吖笨
(歷史上真係有人提議過)

個陣冇咩點返學
得2.8

個陣啱啱完雨革 大家都好撚憎nds
但識左個廣州女仔好撚黃 係咁屌共產黨
又識講廣東話 對佢冇咁抗拒
記得佢ielts 9分 好撚痴線
不過ust大多數nds都係垃圾黎
好多仇視local

Ust sci best 5 17 都收喎
你確定係低(少少）？
真係少少？

research ranking?

被逼落車做中中 收唔夠band 1學生

其實大部分nds勁係因為學到成隻狗咁如果你可以一日喺liba坐喺度14個鐘你點都會爆4㗎喇

喺校園聽到中国式普通話就好忟
真係想叫所有nds躝番上去

打工點會發達

仲有ire
不過你應該未聽過

hku cu ust engine science唔係都差唔多分咋咩
cu engine仲低過ust
本身engine science都係偏水泡科㗎啦
邊間咪都係一樣

呢班痴線佬黎，入面個個都係天才咁款

呢個真啊
不過某程度都係因為香港社會唔care science and technology
仲話創科喎

其實大學排名不嬲係比較professor質素同埋research contribution 有好老師自然吸引到好學生 收分自然高 所以好多名校都會挖角知名professor打響自己某啲department嘅名堂

我知啊
我吹奏過
UST要回水比我先得

你鐘意咪叫UST做野雞大學，入到大學之後wfc間大學排第幾

係呀 佢地好似冇興趣咁
日日拎住部電腦死咪爛咪
同埋佢地有舖考試癮
唔知點解佢地可以搵到好多奇奇怪怪嘅試考
有啲非專業又冇認受性
佢地都好鍾意考

你get到我想講乜

唔好再吵
HKU>CU> Poly> UST>city> BU> edu>Lingu

XGDX>CU？

係咪city poly ou lingu嘅year 1
唔係邊有人care讀邊間

垃圾，香港得兩大

cu又真係physics勁啲

Yes

Ust同cu係唔係三大問下大公司班hr咪知囉

港大民意研究網站嘅調查結果

中學校長眼中的大專院校排名調查

港人眼中的大專院校排名調查
成日話ust淨係識做research 洗ranking
咪睇吓大眾嘅觀感囉

唉 其實講到尾 大家都係「真正」大學生，我哋不如一齊恥笑「新三大」、Thei、能仁仲好啦

但ust唔係最chur最嚴咩??
感覺上ust畢業果d勁d好捱d

有趣嘅結果係即使cityu 喺國際排名升得好快 高過poly
但喺香港人及中學校長眼中都係低過poly
所以國際排名未必係香港大眾最重要嘅觀感

如果ust開醫學院應該每年10個跳蘑菇

咁非三大engine science 點算

1. med fac 屌打ust
2. 講緊水泡科啲人
-＞ med fac = 水泡科

基本上ust science一係就ire，一係就碌入嚟
ire就收best 5 三十幾，普通science就20頭，入到嚟仲要同nds同overseas競爭，真係想唔chur都唔得

gum PolyU 呢

認同

頂級專業職訓所

你認為 PolyU >> HKUST ?

咁公道講句間間u啲水泡科都係垃圾

research嘅話 ust比較好
培養學生投身職場 poly一流

gum又係嘅，UST 好多科都係為讀而讀，eg Pure Chemistry, 已被 PolyU 屌打

咁ust science又真係全港top 3
又有班ire撚係到打飛機頂住個science school
Business又有班qfin gbus係到頂住
city同bu個啲真係無得比架喎
你話入到去讀書讀到成隻狗咁係另一回事（利申 認同 啲人讀到痴撚左線）
咁ust刷ranking刷得勁過city係吹佢唔漲架喎

有d仲係奧物/奧數隊，20分仔可以點玩

你望下cu收幾多先啦
19/20分都收啦
Ust sci best5 17我就未聽過 可能今年有好多17分？我個陣18分入嘅都係得少部分人

一句講曬
想chur想讀得專同離地 就UST
想輕鬆，讀實用又冇咁轉既話 就Poly

but anyway，UST點都係3大。

講most preferred poly 又輸

講同科average salary poly大部分都輸
加埋各自神科average poly 都係輸
Poly真係屌打喎

其實....
係咪真係咁難..UG野...上下堂，聽下書，返屋企係咁易溫下。都絕對冇可能肥佬。你再比多少少心機，己經冇乜可能below mean。
以前嚮UST讀chem，hae撚到.....唯一最chur都係lab report，但其實都係跟佢份lab menu做完，搵d野尻up下佢就唔會肥你。
其餘科都係考試only。大部分有mid term final。mid term考完，final就唔會再考

我小學讀果陣，講緊起碼二十年前，好似都okay。
班小學部老屎忽，吹撚到升唔到原校就世界未日咁款

因為city poly都未夠班做三大

以前Engine AL無3A都唔洗諗住入

鬼佬學校。好似engine先係神科。

我都唔知

poly反而冇咁專又輕鬆
笑咗

自膠 打錯

我意思唔係冇咁專，而係讀d嘢冇ust咁難

又唔記得左BU

係呀 其實工科有唔少NDS高分考入黎

唔講med呢d神科
正常bba engine science 呢d大家都有既科 你入到科大既點會入city bu poly

poly最多第四，各項指標都係UST高d。

講開NDS....
科大真係好撚柒多大陸人.....我十年前讀果陣己經係....
仆佢個街，呢幾年去左poly 讀 master，佢老味，又係成個canteen都講普通話。
其實係咪唔止UST, 依家香港係咪間間大學都勁撚多大陸人?

係

唉...痴撚線

科大已經係比例上最少

應該得sssdp 恆大 東大 先冇咁多大陸人

香港不嬲只有一大
咪撚On9

話poly係3大既人係咪都係果d已經 3～40歲或以上，停留係科大仲未創校既年代？

冇醫科已經係垃圾大學

多人知business係因為emba世界qs排第一姐
但engine同life science其實都係勁過HKU
之係冇人吹噓姐

LSE?

我AL考得唔好都係入唔到CU
不過入左UST就輕鬆first hon

UST同LSE相提並論？

UST 自己都話自己係research focus啦
最重點program宜家係IRE
根本路線都唔同

我冇咁講
佢話冇醫科就係垃圾大學
咁LSE係咪垃圾大學
有醫科就係好大學
咁點解啲人去香港其他冇醫科嘅大學而唔去廣州暨大
人哋暨大有英文醫科讀 你班友又唔沖去讀？

知唔知有支那同胞特登黎hkcc升學

但學術黎講 班nds的確係有料

hkcc都唔放過

考試!=學術

講真，first hons唔易。但係，如果好似有d人話chur到跳磨菇又誇左少少....
即係除非係果陣唔拎A+就要跳樓的人。如果係咁，讀乜U都chur啦。

同nds做project真係會想死

地段靚，海景

見到班nds屙完屎唔沖廁真係咒佢地死全家

梗係啦。全國有返咁上下料果d先會尻衝落來

因為以前ce al年代hku cu ust有拔尖
所以叫呢三間做三大

你話係UST讀過Chem+Education Double Degree, 但這科從未存甘

存在

終於有解

第一次聽 多謝

LSE 學院黎咋
邊到係大學?

曾經存在。摺左十世。
我好似10年畢業

btw,
呢個唔係double degree來。純粹係joint program，比你慳返一次PGDE面試

所以ust3大根本呃人入
根本唔值得入
夠分都入cu hku
女又少 又多nds
多毒撚
唔係神科就乞食科
d course又爛grade
professor 又唔識英文
交通又唔方便
附近又無野食要落tko 坑口先有

唯一好既就係住hall
有海景望 多鬼妹

利申 ust

應該加返

宜家轉左dse入大學真係不知幾簡單，9考個十幾二十分都入到三大
完全唔知點解D人入唔到

原來ust nds佔非本地嘅percentage已經算低

果陣好似唔知話太少人讀摺撚左。
我最記得佢係有獎學金。但係要你承諾兩年內從事教育行業，但個獎學金好似得一皮野。

但non local人數多。
講真，我果陣三年嚮科大。我淨係見過我地個系得一個鬼妹

真，科大local本身都唔多

唔用埋美國果堆名校比較？
UST ？

咪又係垃圾

暨大好過UST

點都好過宜家d Interdisciplinary Degree

LSE 名校入面其實係垃圾黎
建議你search吓 佢唔係一間大學

你話冇醫科就係垃圾大學
唔好喺到偷換概念啦
希望你嘅仔女同你想法一樣
大個去讀暨大呢啲有醫科嘅「好大學」

不過冇reputation 姐

己經唔知係乜尻野來....。
但講真，三大，八大，乜撚野大都好啦。咪又係睇你出來撈成點...
你出來搵得一皮野，你吹到自己人大都冇意思。

讀到U個班只係無人咁廢
其實轉番CE+AL好過喇
舊制AL 真係Smart啲

喱個真
唔違反良心下搵到食
理得你oxbridge定Ive

咩呀 叫開ust做一大

暨大好過UST
不過都係垃圾比垃圾
我講Harvard Imperial

我換埋你老母走都仲得

駁不到，ce篩選左班勁嘅好過全部一齊考大學
考唔翻入al嘅有可以慳一年時間出嚟做野，轉dse完全係香港教育嘅敗筆嚟

有MIT Columbia UCB Harvard Yale Caltech Cornell PhD offer都係垃圾嚟
連登仔

真，只係睇錢不如去做狗

其實你係咪入唔到City成日追擊城大
好撚可悲

UST有幾多noble prize得主 人哋有幾多？
UST 係大學界係玩泥沙 乞衣 level
俾你學基本學科知識
哩類垃圾全世界好多

cu ust都讀過
ust career service同教學認真程度>cu
cu優勢係無咁chur同返學方便d

其實衰d講句，讀大學都係靠自己的姐....
睇下你自己目標係咩。如果你真係要做好撚top果d，你一入到大學己經要有明確目標，知自己要做乜，要報咩extra course，又或者R d乜撚野intern/上莊。
如果唔係，你話三年淨係返學放學，唔係唔得。不過出到來就窄窄地.....但淨係返學放學都好啦。真心，真係比心機讀書。你考到成pat屎咁，將來有機會都可能會冇左。

講緊IRE啲學生有咩postgraduate offer
好多係美國最top大學嘅offer
你就立即講Nobel prize 得主
冇Nobel prize就係垃圾
99%科學家都係垃圾啦

垃圾分類

其實香港d大學算係咁。
我去過英國d野雞大學讀書進修。你老味，連"基本學科知識"都比唔到

堂堂嚮度尻up，濕尻discussion多過上堂。個所謂facilitator就廢，可能佢自己都唔知個題目up乜春

你都知咩叫top大學
唔係top就係垃圾
打個比喻 咁band3 仔都有機會入大學嘅
99%係

英國好多master都好學店feel

Hku cu second up 已經入到大部分

師兄你張圖幾多年前

2019data:

Shitty 真心垃圾 master/JD都係

因為有BBA

睇下學生平均家庭收入就會明
考唔入三大嘅中產家庭好多都會索性叫仔女出國讀

同埋三大多啲international(除咗支那泡菜嗰啲）
個exposure好好多，起碼叫做真係有少少外國大學feel

同埋BBA MBA嚟講都叫做擺咗唔少資源落去

三唔三大就求撚其啦 出左黎做野/讀左上去
邊個得閒理你咩u畢業
個名唔太柒就算啦

浸中開初都有間浸會書院

查實真係理鬼得你

間間u都有水泡科 講到尾都係睇qs

可能本身想推動科學範疇發展
結果支共搶番香港只係想由佢死唔發展

如果睇QS UST得SHSS係水泡
CUHK/HKU D School仲多添

英國高等教育係產業黎

香港“第一間”大學

Feel唔到ust有人文氣息，唔同hku cu

Btw 見到大家咁熱烈討論香港三大，我不發其想地想問兩個問題科大丶城大校長兩個都係讀台灣大學出身嘅，但點解佢哋都做得到香港D大學嘅校長，台灣嗰邊D學歷係香港唔係被睇低一線咩。另外究竟有冇本土係香港D大學讀完博士學位做教授的人係可以唔靠修讀外國學位做到八大其中一間的校長？

奶共

但佢地有去外國讀master

LSE唔係同UCL 同以前Imperial(後來獨立咗)都係 University of London嘅一部分咩 (所以全部都叫學院)

呢三間同Oxon呀 Cantab呀加埋係合稱G5
真係有咁差咩

但係唔係外國都好似香港咁唔承認台灣D大學學位咩？sorry 真係唔知，請各位指教吓我

台灣大學好多人都會去美國讀master㗎
外國應該只係會睇你gpa

李國章條撚樣呀ma
佢諗出黎既野都係禍害下一代
334 dse

原來我脫咗節
Best 5 17都有得讀UST咁開心
想當年 Best 5 26擺 6901做A3都爭啲要DSE後做Aptitude test (最後聽聞當年25以下要做)
其實係咪拉curve嘅問題(人少咗但位冇少) 搞到大家一齊爛分

咁又唔可以話你錯
你將冇Nobel prize得主就定義為垃圾嘅話都係你嘅自由
不過呢個世界九成大學都係垃圾咁解

有咩U人人派船？

下Business 好多女𡃓
靚唔靚就
以前啲人話 男45:55女
我做project係2男5女或者得1男加456女咁

因為中學已經搵到米路
19歲已經上到車有一大堆錢
我仲好似傻鳩咁讀大學浪費時間

點解咁既野都可以討論成個post

港大人叫自己港大
中大人叫自己中大
科大人叫自己三大

話知你LSE 定MIT
冇university 兩隻字就唔係大學
即是垃圾!!!

一

事實係

事實啦
成班小朋友係度嘈 邊科好 邊科勁
做多幾年野 真係無人會理

笑死

計返一樣科實係科大chur

收皮啦
讀左幾年未聽過有人會叫自己做三大

但city學術成就的確非凡，今年排名仲勁過LSE
我有好多鬼佬frd都想嚟香港讀city見識吓

讀咗咁耐都未試過有一科好似連登仔講話每個星期都有quiz

Agger 反而係中大仔多

huma1000
5 questions / quiz

試過一科有3個midterm 未計assignment etc.

sad but not all true.

IRE 入面絕大部分都係local students，得極少數係中国人黎。絕大部分人都去左外國讀MPhil/ PhD

利申識人喺入面:p

俾盡500

唔識咪亂up ust係跟us 啲u嘅教學方法，assignment, quiz 果啲多好多 workload大好撚多，engine mean又得c+, 你要chur grade就無 u live, 你估好似其他u咁派grade 個個爆3 grad

MIT No.1 in the world (according to Times Higher Education)

SO?

所謂business intelligence = buzzword 咋

有咩理由MIT is not a university

唔係讀唔到
係冇人讀

邊個講ust 係美式同產學合一大學既都係on9黎

美式既話應該人人gpa3.5啦

大把科唔係啦

IRE個班個個都3.7+
sci個班先話爛grade
根本就係學生能力嘅問題

邊間U engine亂派grade先

入到科大之後wfc間大學排第幾

Hugo Mak

IRE dse 個個30幾分 同班十幾二十嘅放係同一個pool, a未俾佢地拎哂，你邊間u嘅sci student 放過嚟未都係爛grade都唔知你呢d乜9 logic

你搵間engine mean低過c+先

岩呀 入大學前睇下排名可能仲有少少參考性。

入到大學之後就enjoy u life la 攞排名打J為乜

stupid school pride

學生能力不足就要降低水平 減低課程難度
照咁睇UST 真係train 得好d 方便學生同外國top u接軌

其他u 將sci同engine簡化嘅結果咪就係香港冇科研
搞到香港engine 同外國engine 就好似兩個世界咁
我幾buy UST個套教學法

ust係研究型大學，同hku cu定位唔太一樣

老實講，ust business啲career support應該算數一數二好

中大enrichment maths, physics 你當冇到

有無咁誇張呀

我知啊 咁咪幾好
高強度課程先train到sci人才

通常咁多mid term十居其九都冇final

幾時有話要降低 科大係拉curve, 唔係absolute grading
Ust sci通常個curve都係bi modal, ire同班mainland一個peak, local一個peak, especially phy and math

Cu係第一間研究型大學

第一間吧

唔係睇bachelor
大學更係睇教授
淨係講ee dept
科大有十幾個 IEEE 教授
人地成個新加波都係得幾個人有IEEE

gum不如減少sci學位，直接淘汰冇天資嘅人算

科大亞洲第一

一陣減少sci學位又比人話
然後就一大堆人話sci好重要 大學應該重視sci

wfc 過多兩年三大一樣都變垃圾

利申：XGU人

咁local 普通science人嘅能力普遍又真係
不過science一向都只係岩IRE水平嘅人去讀
普通人讀到辛辛苦苦 又唔知畢業之後可以點 拿苦黎辛

真 香港學生入去八成都比nds屈機
個拉curve制度

乜9 global China studies，聽都未聽過

我唔識佢 但shitty真心垃圾喎
ching係咪喺入面讀緊呀

普通話都有分中唔中国式

唔夠能力？定太 chur

台灣同馬來人講普通話會清晰啲
大陸講到一舊舊 好重捲脷音

諗多左 仲有report 同final

2017

Med fac都唔關你cu其他fac事啦

咩course

擺明係呢份report假

bu第5高過第6既city

唔係 但係佢講緊幾年都開Post同覆Post鬧City

Shitty仔？

咁幾時到i大

PhD 喎